<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- Generated by: Technical Guide Builder, ver.: 4.1.1.1155, 19.10.2020 17:16:07 -->
<!DOCTYPE dmodule [
<!NOTATION jpg PUBLIC "+//ISBN 0-7923-9432-1::Graphic Notation//NOTATION Joint Photographic Experts Group Raster//EN">
<!ENTITY ICN-URALM-A-000000-A-00000-00001-A-01-1 SYSTEM "ICN-URALM-A-000000-A-00000-00001-A-01-1.JPG" NDATA jpg>
]>
<dmodule xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="http://www.s1000d.org/S1000D_5-0/xml_schema_flat/descript.xsd" xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" xmlns:dc="http://www.purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">
  <identAndStatusSection>
    <dmAddress>
      <dmIdent>
        <dmCode modelIdentCode="URALM" systemDiffCode="A" systemCode="00" subSystemCode="0" subSubSystemCode="0" assyCode="00" disassyCode="00" disassyCodeVariant="A" infoCode="018" infoCodeVariant="A" itemLocationCode="A"/>
        <language languageIsoCode="ru" countryIsoCode="RU"/>
        <issueInfo issueNumber="001" inWork="00"/>
      </dmIdent>
      <dmAddressItems>
        <issueDate year="2020" month="04" day="23"/>
        <dmTitle>
          <techName>Руководство по эксплуатации</techName>
          <infoName>Введение</infoName>
        </dmTitle>
      </dmAddressItems>
    </dmAddress>
    <dmStatus issueType="new">
      <security securityClassification="01"/>
      <logo><symbol infoEntityIdent="ICN-URALM-A-000000-A-00000-00001-A-01-1"/></logo>
      <responsiblePartnerCompany enterpriseCode="00000">
        <enterpriseName>Ответственная компания</enterpriseName>
      </responsiblePartnerCompany>
      <originator enterpriseCode="00000">
        <enterpriseName>АО «Автомобильный завод «УРАЛ»</enterpriseName>
      </originator>
      <applic>
        <displayText>
          <simplePara>Все</simplePara>
        </displayText>
      </applic>
      <brexDmRef>
        <dmRef>
          <dmRefIdent>
            <dmCode modelIdentCode="URALM" systemDiffCode="A" systemCode="00" subSystemCode="0" subSubSystemCode="0" assyCode="00" disassyCode="00" disassyCodeVariant="A" infoCode="022" infoCodeVariant="A" itemLocationCode="D"/>
          </dmRefIdent>
        </dmRef>
      </brexDmRef>
      <qualityAssurance>
        <unverified/>
      </qualityAssurance>
    </dmStatus>
  </identAndStatusSection>
  <content>
    <description>
      <para>Модернизированные автомобили «Урал» с колесной формулой 4х4, 6х6 с силовым агрегатом ЯМЗ-536 (экологический класс – 4), предназначены для перевозки грузов, людей и буксирования прицепов по всем видам дорог и местности.</para>
      <para>Автомобили «Урал» рассчитаны на эксплуатацию при температурах окружающего воздуха в диапазоне от минус 45 °С до плюс 50 °С (кратковременно до минус 50 °С).</para>
      <para>Ресурс до первого капитального ремонта при первой категории условий эксплуатации в соответствии с «Положением о техническом обслуживании и ремонте подвижного состава автомобильного транспорта» при условии соблюдения всех правил, указанных в руководстве по эксплуатации, должен быть не менее 350000 км.</para>
      <para>В течении указанного периода допускается замена узлов и агрегатов, прошедших установленный пробег, а также покупных изделий, ресурс которых, установленный технической документацией предприятий-поставщиков и стандартами, меньше ресурса автомобиля.</para>
      <para>Срок службы изделия не менее десяти лет.</para>
      <para>Автомобили и шасси выпускаются в различных комплектациях по вариантам исполнения и номенклатуре составных частей.</para>
      <para>Автомобили предназначены для эксплуатации с прицепными системами, имеющими пневмовыводы по ГОСТ Р 50023-92 и электровыводы по ГОСТ 9200-76 (исполнение II), пневматический вывод тормозной системы, тормозные системы по ЕЭК ООН №13-10, полную массу в соответствии с технической характеристикой на автомобиль, сцепные устройства:</para>
      <para><randomList listItemPrefix="pf02"><listItem><para>Полуприцепов - сцепной шкворень диаметром А по ГОСТ 12017-81, равным 50,8 мм, и присоединительные размеры по ГОСТ 12105-74 для номинальной нагрузки на седло свыше 83,3 кН (8,5 тс).</para></listItem><listItem><para>Прицепов - дышло прицепа (проушина сцепной тяги) должно соответствовать классу D50 по ГОСТ Р 41.55-2005 (для беззазорного тягово-сцепного устройства), основные размеры проушины должны соответствовать ГОСТ Р 41.55-2005 и ИСО 1102-75.</para></listItem></randomList></para>
      <caution>
        <warningAndCautionPara>Применение проушин других размерностей запрещается.</warningAndCautionPara>
      </caution>
      <para>По желанию потребителя имеется техническая возможность установки тягово-сцепного устройства (ТСУ) типа «крюк-петля» (поставляется в качестве запасных частей к автомобилям «Урал») для эксплуатации с прицепами по ГОСТ 2349-75 типоразмер 3.</para>
      <para>Дышло прицепа (проушина сцепной петли) должно соответствовать ГОСТ 2349-75.</para>
      <para>Основная модель прицепа - 82Б (2ПН-4М).</para>
      <para>Установка различного оборудования и механизмов на автомобиль и его шасси допускается только при согласовании с Инженерно-конструкторским центром завода. В противном случае потребитель лишается права предъявлять рекламации на преждевременный выход из строя деталей автомобиля.</para>
      <para>Автомобили «Урал» без дополнительной доработки не предназначены для перевозки опасных грузов.</para>
      <para>Маркировка автомобиля и шасси «Урал» выполнена в соответствии с техническим регламентом о безопасности колесных транспортных средств.</para>
      <para>Табличка изготовителя устанавливается на правой панели боковины кабины, в нижней части. Табличка изготовителя содержит следующие данные:</para>
      <para><randomList listItemPrefix="pf02"><listItem><para>товарный знак завода изготовителя</para></listItem><listItem><para>идентификационный номер</para></listItem><listItem><para>модификация</para></listItem><listItem><para>технически допустимая полная масса</para></listItem><listItem><para>технически допустимые максимальные осевые массы</para></listItem><listItem><para>технически допустимая максимальная масса автопоезда</para></listItem><listItem><para>максимальная допустимая нагрузка на седельно-сцепное устройство</para></listItem><listItem><para>номер одобрения типа транспортного средства (одобрения типа шасси).</para></listItem></randomList></para>
      <para>Маркировка идентификационного номера выполняется на правом лонжероне рамы, в задней части.</para>
      <para>Кабина и двигатель маркируются как составные части в соответствии с ОСТ 37.001.269-96.</para>
    </description>
  </content>
</dmodule>
